人工難追資產通脹，買咩股票保值？

抗通脹可買咩股票？

全球央行為應對疫情經濟影響紛紛推動寬鬆貨幣政策，「無限 QE」惹來通脹隱憂，資產價格或將一直水漲船高。對抗銀紙貶值，到底可以買咩？

投資黃金無數可計

黃金向來是保值兼穩陣投資之選。事實上，疫情爆發至今，黃金價格已上漲不少。無限 QE 導致貨幣貶值憂慮升溫，加上美元持續弱勢，刺激市場資金追捧黃金。除揸實貨金幣、金條，金礦股亦是受歡迎的選擇。過去對黃金看法較負面的巴菲特掌舵的巴郡最近買入的一隻股票正正是金礦股——Barrick Gold Corp（GOLD），港股較熱門的代表莫過於招金礦業（1818. HK）。

雖然黃金在傳統上有保值功能，但卻無法產生現金流。大多數資產的定價都以現金流為基礎，例如債劵可透過將債息及本金折現來推算合理定價，股票則可透過折現公司的未來收益來估值，但無法產生出現金流的黃金根本無法估值。因此，黃金價格主要取決於供需求拉鋸。到底黃金現價會否過分反映通脹及貨幣貶值的前景呢？我們無從判斷。買黃金抗通脹亦無不可，但市場氣氛逆轉對價格的影響不容小覷。

投資領展有租可收

要趕上 QE 時代資產價格升勢，買樓相信是港人另一熱門選擇，但買樓門檻高，未必人人夠首期兼過壓力測試，REIT 就是門檻較低的選擇。不過，REIT 投資的物資並非住宅用物業，未必有「剛需」，而疫市對零售物業、寫字樓物業的打擊沉重，香港上市的 REIT 在疫市期間表現較弱。然而，股價表現弱勢只反映市場資金流出，物業組合的長線升值潛力未必會受損。

論防守能力，香港 REIT 中排第一的相信是領展（823. HK）。基金旗下物業組合以屋邨商場為主，疫後復甦能力較可靠，最近領展更積極於收購海外寫字樓物業，組合的長線租金增長力依然吸引。電商在疫市加強滲透會否為商場帶來挑戰？領展主力做民生消費，租戶以餐飲、超市、街市為主，而且地理位置優越，電商威脅較有限。有別於黃金，物業組合可持續產生租金收入，投資者可約莫估計到自己的長線回報，從而推算出合理的進場價。

總結
若不甘心自己辛苦得來的積蓄被通脹蠶食，投資增值財富是唯一可取出路。到底應該買黃金，Bitcoin，還是房產？最緊要認清自己的風險承受能力。

文章所提供的一切信息僅供一般參考之用，所有內容不構成任何個人化的投資勸誘或建議。

tsla

估到

arkk

都估到

aapl

tqqq

hsbc

0005

9988

QQQ正路啲

正嘢

LKNCY

Apple確係幾抗通脹 啲機價提得幾狠

月供平穩增值股如2800，金沙，比亞迪，領展

2800 唔掂啦
金沙隨時無牌
比亞迪唔知咩尼
領展why not

龔成老師話佢地係優質股wo

龔老師隻隻都話優質股

5

ATM

而家叫人買領展 同幾年前叫人買匯豐有咩分別？

兩隻都係過氣股

唔同 領展有增長

增長愈來愈低 動力已經冇左

都係有增長

買海外物業囉

領展主要收入. 係商場收租.
零售又排都冇正增長... 點會仲買823

民生商場有復甦力

黃金無得估值
笑而不語

apple, Amazon, Google, msft, Facebook, 全部買晒包無死

你點估

美股四大科技股

宜家興 Smart

股票問題一律建議tsla

太大波動

咁呢隻真係估唔到

All in tsla

估值多水份

0388

睇返數據 QE 並未導致cpi急升
日常生活都無咩問題嘅 但買樓就真係遙遙無期

買黃金

樓死撚硬
無老豆唔洗諗買樓

TSM

金價靠唔住

正過Tsla

all in sqqq

股票問題一律建議TSLA

會死得好慘

唔要

人哋雖然係買黃金股，但睇下人地個stock持貨總值比例，可能1%都無

但我換哂入蘋果

仲要未必係佢買
條友多數會自認

死貓控股

可以assume 黃金係zero-coupon Treasury Inflation-Protected Securities (TIPS)，再用TIPS既valuation model

nvda

又好似幾合理

1. tsla
2. aapl
3. nvda
4. arkk

Tqqq

會唔會變咗佔通脹呢

個個揀熱門嘢
資金一退就PK

領展

點解大家唔中意領展

似乎連燈仔嘅世界入面 Tesla 同 領展唔可以共存

俾隻好嘢你2269

expense ratio 咁高點解唔買 qqq

因為革蛇推ark

1137

連登仔冇提及/沾手嘅股 是但一隻

TQQQ過埋今晚又升天